(暈到仆街)良性陣發性位置性眩暈

有無巴絲都會有咁嘅情況呢

“良性陣發性位置性眩暈（簡稱 BPPV）是最常見
的一種眩暈。突然改變體位姿勢通常會造成眩
暈。 當人的內耳平衡器官（內耳石）受到干擾時，BPPV 就會出現。內耳石是體積微小的晶體狀器官，一旦脫位，便會導致眩暈症狀出現。”

通常頭突然間郁得大方向
就會天旋地轉咁暈10幾秒
我係訓覺個陣一轉左訓就暈到仆街 眼球震動
7月第一次出現過 今日又出現過
依家個人暈下暈下咁 一暈就想嘔

食藥都無咩用 都要等幾日先慢慢變好
睇下有無同路人都有咁嘅情況 取下暖

無

痞低起身見頭暈

同耳水不平衡有咩分別？

耳水不平衡係連耳仔都有事 例如係耳鳴
而且係會暈好耐
相反位置性頭暈係唔會影響聽覺 好快暈完
暈係因為頭郁動嘅位置

可以去睇物理治療

巴打試下自己做個復位睇下有無改善
小心每次轉頭同坐起身會暈到仆街

試過，醫生話耳水不平衡
但隻耳係冇問題
話冇得根治

我連續三晚一瞓低就暈
起身又冇事㗎喎
有兩三次轉身暈到個人好似失去咗意識幾秒咁
好辛苦

可以試做
但係粒耳石跌落唔同嘅位會有唔同癥況
做錯咗方向反而更加暈
建議搵番物理治療師查詢